疫苗接種︱BioNTech兩日近15萬預約拋離科興 政府發爛渣轟有醫護抹黑科興

疫苗接種計劃展至今，已出現多宗嚴重事故甚至死亡個案，其中7人接種科興後死亡。自出現接種科興後死亡個案後，港府一度停止公佈網上預約疫苗數字，至周二（16日）起才再度公佈，但連續兩日預約數字顯示，預約科興的人數不足5萬，而預約接種復必泰則有近15萬人。港府及醫管局晚上不點名批評，有醫護人員對疫苗計劃批評失實，亦有組織以醫護專業名義指科興疫苗數據不足，動搖市民對疫苗的信心。

在科興接連出現多宗事故後，不少醫護及市民都表示憂慮。雖然衞生署近日向醫生發出科興疫苗的「臨時接種指引」，惟醫學會會長蔡堅、公共醫療醫生協會會長馬仲儀批評指引模糊空泛，而且資料陳舊，蔡堅亦質疑為何不暫時停止為60歲以上人士接種科興疫苗。

港府：組織試圖抹黑 將個人政治利益凌駕公共衞生

政府發言人晚上表示，注意到有個別組織以醫護專業名義，指科興疫苗數據不足，而動搖公眾對接種疫苗的信心，又指組織就接種疫苗向公眾發佈基於政治立場，針對個別疫苗的不實言論，試圖抹黑疫苗接種計劃，誤導市民抗拒接種疫苗，是將個人政治利益凌駕於公共衞生，予以譴責。

發言人強調，就科興疫苗用於60歲或以上人士方面，根據科興呈交資料，科興疫苗適用於18歲及以上人群的預防接種，本港專家亦認為60歲或以上人士接種科興的效益，一般高於不接種任何疫苗的風險。
醫管局隨後亦發聲明表示，絕不認同部份醫護人員對疫苗接種計劃發佈失實批評，敦促有關醫護人員停止發佈有關資訊，以免誤導市民。

打Biontech=向美國投票

政府斥有醫護組織發布針對個別疫苗不實言論 抹黑計劃

政府發言人表示，注意到有個別組織以醫護專業名義，指科興疫苗數據不足，而動搖公眾對接種疫苗的信心，又指相關組織就接種疫苗向公眾發布基於政治立場、針對個別疫苗的不實言論，試圖抹黑疫苗接種計劃，並誤導市民抗拒接種疫苗，將個人政治利益凌駕於公共衞生，應予以譴責。

發言人指，醫護專業人員應以公共衛生、醫學實證為原則，向公眾解釋疫苗接種好處和風險，當中不應涉及任何政治考慮。就科興疫苗用於60歲或以上人士方面，發言人指根據科興呈交的資料，科興疫苗適用於18歲及以上人群的預防接種，本港的專家審視現有的資料和數據，認為60歲或以上人士接種科興疫苗的效益，一般而言高於不接種任何疫苗的風險。

發言人又指，到目前為止，專家委員會的評估結果並未顯示任何死亡個案與疫苗接種有因果關係，指從醫護專業及科學的角度，目前並沒有任何證據需要質疑兩款疫苗的安全性。

本港的專家審視現有的資料和數據，認為60歲或以上人士接種科興疫苗的效益，一般而言高於不接種任何疫苗的風險。

有醫護抹黑科興

抹黑個個醫護咪就係一開始吹奏政府打科興 最近話自己有副作用個位囉

許樹昌同袁國勇冇用口講，但身體很誠實

死左7個啦喎

需要抹黑咩

邊個？

又叫人打疫苗
多人打biontech 又唔撚高興？

政府：7人死亡與疫苗沒有正接因果關係

個發言人名都冇,睇好柒煩燥吖

薯仔唔會開名

昌昌就唔岩啦，自己走去打biontech唔打科興

梁卓偉、袁國勇 同 許樹昌都係打BioNtech

原來唔係想多啲人打疫苗，而係想多啲人打支那科興疫苗

梁卓偉，袁國勇都算，叫做科學行先。但昌昌奶到咁出力，又疫苗小組都唔打科興真係講唔過去，唔知點幫佢兜

發言人邊位？醫生淨科學家？
有無科學數據顯示科興無問題？
無嘅話人地唔構成抹黑

屌你老母高拔陞 上兩個月開大會叫全部員工出席 跟住叫醫生分析完一大輪 醫生推薦打Biontech 你班高層唔撚講？

7到冇眼睇

變相公投，
噢... 你仆街喇，衛生署

呢幾個勾結外國勢力

即係科興數據充足證明比biontech低效一倍

黨政府個人政治利益凌駕於公共衞生嘅後果

港共唔係戇撚鳩得咁離譜啊？大陸野同你美國野都仲洗比較？屌你老母唔通有Tesla唔揸揸恒馳咩

清唔到支那死貨呀

仲有中大港大醫學院好多教授都係打BioNtech

水咗d官打咗而家夠期第二針

終極玩政治

等睇政府cut曬打bioNtech 嘅中心
到時科興預約數字仲唔反cup

那來的數據？只有委員會入面嘅專家先識睇？

大家唔好忘記仲要打第二針

除左on9/死撐既 邊個會想打兩針得果5-6成保護
5-6成同一係中一係唔中有咩分別

發言人強調，就科興疫苗用於60歲或以上人士方面，根據科興呈交資料，科興疫苗適用於18歲及以上人群的預防接種，本港專家亦認為60歲或以上人士接種科興的效益，一般高於不接種任何疫苗的風險。

「5-6成同一係中一係唔中有咩分別」
你誤解咗

佢哋讀得醫個個都醒水

仲要水埋d高官支持國貨

認為only,完全無data support點叫人信

除左盧寵物外，真係諗唔到邊個係打科興就連醫學院學生，教職員都只有biontech打，一係唔打，但就冇得揀科興

唔係德國咩？

陳局長：要相信科學，相信專家

快d死啦

政府帶頭將疫苗政治化

咁呀，林奠出嚟親身食晒剩低所有科興針囉
咁有益身心，打多50 萬枝都唔怕啦

你咁講又太睇少d官，唔打科興會比人清算，打科興都仲有機會唔死，佢地自己都識揀啦

叫晒成班公務員、工聯會民建聯、鄉黑、支國移民打針都起碼幾十萬人啦
點解呢班友唔打呀？

嗯嗯

01黑记抹黑蛆国疫苗，是中国人不必怕，信科兴

到底個政府係想人打疫苗定想人淨係打科興疫苗
發老皮個ground 完全表露左打疫苗唔係為市民好，只係為duk數

無人對biontech有不良反應
都唔明點解班高官唔想人打

沉默嘅大多數死哂去邊？成日聽到啲啊叔話要打都係打国產，原來得個講字

正解
我地打唔打，想打乜都有我地嘅選擇權
係仆街政府格硬扯上政治

屌你啲大醫生都唔撚打科興啦

你支針係有料到 洗閪驚人抹黑咩

你叫袁國勇啪一支科興先講啦

會唔會密謀緊整死多d打左biontech嘅人

咁係點，唔好淨係得個講先得

等 Biontech 死亡數字追上科興咪打和囉
政府急咩啫
係咪心虛知道科興真係打死人先？

科興副作用少
又適合中國人體質
專家已經話啲死亡個案唔關事
咁好嘅嘢
唔好益啲港毒黑護黃屍
有剩就益下祖國啲愛國者小粉紅
愛國者全家一人兩針
何需咁折墮要求港獨分子打科興

藍絲 ： fake news

要相信專家、政府，相信科學

其實有，比較嚴重嘅有兩單，一個打完一日中風，一個打完暈咗送院，係暫時冇人死姐。

唔好忘記曾蔭權同李國能
全部都係煽動顛覆國家政權
又要變革香港啦

拉佢老味啦

起中共眼中咁同變相公投一樣
一定要搵人大搞搞

跑唔夠數

做咗幾耐HA 班膠層點做嘢仲未睇化咩
你對班上大人有咩好期望

專家走去打BNT轉頭就鬧人抹黑

呢2個都未去到危殆或者死亡

原本大家都唔信，政府岀完文屌蔡堅佢地，即刻加強咗個可信度

醫管局發表聲明，指絕不認同部份醫護人員對疫苗接種計劃發布失實批評，敦促有關醫護人員停止發布有關資訊，以免誤導市民。

醫管局說，局方作為公共醫療機構，一直鼓勵市民及醫護人員踴躍接種疫苗。接種疫苗的重要性在於保護自己及保護身邊的人，防止病毒傳播，這是抗疫工作中的重要環節。無論為己為人，接種疫苗都有好處。

局方指，為配合有關疫苗的安全監察工作，公立醫院醫護人員根據機制向衞生署，主動呈報符合接種新冠疫苗嚴重或非預期異常事件的求診個案，並由衞生署專家委員會審議，包括因果關係評估，並會適時於「香港新冠疫苗的安全監察」報告中公布；如屬嚴重事件，亦會盡快公布。

支那生產商抺黑科興 支那生產嘅疫苗點會有人唔打得

德國同支那 弱智都識點揀啦

而家免費送個雪櫃比你 你揀西門子定美的啊？
洗撚抹黑咩傻鳩

德美合作
一次過得罪哂

許樹昌 袁國勇用身體抹黑

律政司打算起訴呢7位煽動罪

政府發言人晚上表示，注意到有個別組織以醫護專業名義，指科興疫苗數據不足，而動搖公眾對接種疫苗的信心，又指組織就接種疫苗向公眾發佈基於政治立場，針對個別疫苗的不實言論，試圖抹黑疫苗接種計劃，誤導市民抗拒接種疫苗，是將個人政治利益凌駕於公共衞生，予以譴責。

而家既香港做得出，突登保存得差變放係室溫唔雪，打落人體就gg

屌你老母，你班刁民再係咁，淨係入國藥同埋4Hing畀你地揀

打biontrch 嘅全部黨安法處決

政府發言人 = 鄭月娥

哪兒來的數據

說明書都叫你唔好打60歲以上

Karma

多人打疫苗又唔撚得，呢個政府真係麻撚煩

定係國安法？可以試下由地府引渡返人間

鄭月娥咪政府發言人

政府成日強調隻隻疫苖都有磚家評核過, 一樣安全有效..
唔揀科兄都無問題架, 有人打咪得 lor ..
政府不要將疫苖政治化

咁真係數據不足吖嘛

支持全港公務員及其家屬打科興
都成幾十萬人

最大鑊係評核完話冇問題果班專家，轉個頭去晒打 外國貨

明白晒

屌, 當初你肯賠咪無事囉. 而家又要水人去死又無安家費, 你真係當藍屍傻架囉!

跟住好似話安排三萬狗打復星啊嗎, 大佬你咁好難水人入局囉. 最慘係無得賠啊嗎.

有得揀傻嘅先揀科興，你又唔夠彊玩強制接種，結果實係咁

強制全部60以上打囉on9

All talk, no action, sounds good....

講事實都唔比

屌林鄭政府都黐閪殻既

專家唔啱聽就一早比你炒左啦

動搖市民對疫苗科興的信心

好小學雞

有第三期數據咪攞出嚟囉

你叫班專家表演打科興先啦柒咗仲要頼人

無人打咪你（政府高官）打囉

打完死又唔認，面癱又唔認，嚴重不適更加唔認

已經日日幫你走出黎講打死人唔關科興事都叫抹黑

被害妄想症呀？

人哋講真話都唔得
言論自由

話人將個人政治利益凌駕公共衞生人唔笑狗都吠

直頭要公開佢地啲報告啦。想知佢地嘅rationale on 科興係安全嘅都唔知係咪鳩做

其實應該係平時中武肺個機率 再 乘以（1-0.5）科興保護唔到機率先岩 所以係有分別
不過打佢副作用仲勁過本身中肺炎

將科興針入復必泰盒再同鄰國報香港人好支持中國貨咪得囉

目標唔係抗疫咩抗咩針有咩關係呀

老老豆豆，咁點解唔淨係入科興

立法禁止打bnt 啦

你哋班磚家都打Biontech

包括猿蟈勇

查公務員邊個打biontech就違反誓言

抹你老母

打乜嘢疫苗啦

袁醫生都發現中咗都有隻平藥醫，做乜搵條命博

佢地份報告都係話60歲以上嘅data insufficient
長者可以打純粹係「專家」意見

啲專家食屎啦

不過班藍絲都唔多會識爭取自己嘅權利同利益

抹咩黑
事實係死咗七件、癱咗幾件、打完後中咗一件
專家自己都唔撚打，然後叫市民去打？
你捉返呀劏房波、專家去打先啦

無政治考慮, 兩隻疫苗加埋成廿萬預約咁你港共正苦屌乜啫

強烈要求佢地下一針打返科興

會唔會出到狸貓換太子呢招

從無期望

許樹昌個時講過 外國人未必啱香港人體質架
唔好撚俾佢走呀

向上海復星投下信任一票

所以香港人係on9

咁打落至多無效, 唔會變第樣野

蘭屍：唔打科興...就係黃絲!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

自己公佈死亡數字自己抹黑？

Biontech復星唔係大陸野咩

事實係中資

中國有投資

5-6成有效，即係打完之後，受感染機率減少5-6成

無事嘅，等藍絲繼續打科興

應該係打科興死左嗰幾個帶頭抹黑既
我建議政府啲高官快啲落去搵佢地報牛

完善香港人注射疫苗方案準備出台
二千八百幾票已經準好
要全力貫徹愛國者生存的宗旨

應該淨係入科興一隻針，冇其他疫苗俾你哋揀

而家咪搵香港廢老做緊人體實驗
排住隊自願做實驗真係少見

帶頭打支那科興個護士都衰左，科興除左清洗廢老之外無其他用處

邊個得閒抹黑佢
政府會唔會諗太多呀

18-59歲只適用於外國人，作為中國人係無年齡限制接種，全力支持強制公務員打科興

唔夠支那廢老同藍屍試藥，係幾麻煩
剩低批支那貨，點算好？

人地有黨照住，做咩都無事啦

係你誤解左
打左最後一樣要戴口罩
一陣同你講全世界打晒原來都係無保護作用
咁即係要打返 BioNTech
到時又唔可以兩溝喎
究竟有無人諗過呢樣嘢

差佬都算前線工作 捉佢地去打科興啦

藍絲都屌死撚咗唔賠錢搵鬼打咩 仲打科興嘅個腦有問題

支那廠出名假大空都戴頭盔

2球都唔囉出黎, 藍絲都叫你返去含撚啦

咩個人利益呀，又收左美國錢？

Biontech 就出改良版疫苗
到時會好啲啦

唔知班官第二針會唔會轉會
兩溝變 復興疫苗群組

科興作為生產商其接種指引是不建議59歲以上人士接種，香港政府在冇數據的情況下何以可優先安排長者接種？ 根本就是行政失誤、失德導至接種科興疫苗後接二連三出事，市民對科興失信心， 實在係香港政府眼高手低自取其辱！

講事實都係抺黑，港共都變撚埋玻璃心

因為哩個係真正的全民公投

黃絲最鍾意自己呃自己，一有啲kol吹奏就覺得冇問題，原來最伏係biontech

7個死廢老以死抺黑國產疫苗，可恥

市民有眼睇，發乜撚嘢爛渣

on99, 駛撚醫護人員咩。
你大學有學下stat, research methods都覺得有問題啦

你唔係叫人接種前先聽取醫護意見咩
自己射隻鑊比人 依家又唔比人有意見喇

我淨係問你長期病。
你phase1 2 exclude 曬呢班人，咁你點conclude到佢地打針會冇野？

Biontech 痾屎唔出都認

淨買科興咪得囉

復興疫苗

行會集體去打科興咪有信心囉

復星係個中介

科學就係話你科興疫苗冇用

就係佢抹黑啦
快啲捉佢去打靶啦

死左個d人用條命抹黑科興

當初爽手d咪無事囉
唔賠錢又要氹人打，垃圾

五毛依家係咁spin biontech都係支那
好心收下皮先啦，就算第日復星出到貨，都係用德國佬條formula，而唔係支那D自煮研發

比喻得非常好👍

你估再落去會唔會BOOK左BioTech但幫你打科興

你買針返黎比人打，人地又打左，你又係度叫咩春呀？
咁你一係就只入科興比人打丫嘛，橫掂你地都唔想香港人有選擇既權利

香港終於有安樂死服務

同安心出行一樣，迫你裝，再打安裝數字飛機

打完針死個班都係抹黑緊科興

賠唔賠錢啲人都唔敢打 呢個係正常人反應

過多幾個月有香港數據就會出

DQ Biontech
設置審查門檻，只限輸入愛國疫苗(國藥，科興)

無人因疫苗死亡喎

唔係有犬隻打完科星仍然確診惹全家咩

正苦想強制醫護打科興

寫撚住都可以照吹

吊夠疆只拿科興出來lo

乜野都賴得

將個人政治利益凌駕於公共衞生嘅就係特區政府
人地寫到明係比18-59歲，咁都可以否認

仲有3萬頭忠誠...可以打

駛乜人抺黑
啲專家身體最誠實

成班偽藍打復必泰

你都識講，事實係有班不正常人類去打

叫公務員打咪得囉 國產疫苗優先

已book 伏必太

再講多次 藍絲最撚現實
有著數 你叫佢黃到金都得

猿國勇打乜咪打乜囉

最政治行頭係佢自己，市民生死一啲都唔關心，只要老爺滿意其他人你死你賤

港府及醫管局晚上不點名批評，有醫護人員對疫苗計劃批評失實，亦有組織以醫護專業名義指科興疫苗數據不足，動搖市民對疫苗的信心。

醫護組織出聲就話人地批評
唔係醫護組織就話冇專業嘅人抹黑

你講埋佢啦

截至 18/03/2021 11:00 AM

中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心
養和醫院社區疫苗接種中心
聖保祿醫院社區疫苗接種中心
東涌社區會堂社區疫苗接種中心
荃景圍體育館社區疫苗接種中心

去到 4月6/7日預約打 BioNTech 接近滿/已滿

相反，預約打科興嘅中心相對冷清，當中以香港中央圖書館同埋九龍灣體育館預約比較多

咁多人簽名支持國安法、改立法會選舉，一到打科興就 9 縮

其中預約接種第一劑和第二劑科興的市民，兩日合共有46,800人，而預約接種復必泰就非常踴躍，兩日有14.7萬人預約。

因為有人打左第一劑科興
所以都有人唔怕死預約第二劑
而佢兩日先有夾埋4 萬幾
即係單日預約第一劑嘅人可能只係得萬鬆劑

而BioNtech因為啱啱打
所以預約嘅人都應該係第一劑
即係單日預約嘅人應該去到7 萬幾

本港專家亦認為60歲或以上人士接種科興的效益，一般高於不接種任何疫苗的風險。

即係點

第一同第二劑係同時預約

留意到上面條數
有班打左科興第一劑可能諗住打埋第二劑
佢夾埋呢條數兩日預約先得4 萬幾
少過BioNtech好多

遲啲冇左呢批個數又少啲

科興抹黑科興疫苗
我地專家評估過60歲以上都打得

咁多人簽名
明明就好少人實際有簽

由異常事件>lv up 靈異事件
再升級> 外星陰謀

可以揀第一針先 打完再揀第二針時間

講緊許樹昌？
拉隊打bioNtech背叛蟈家同黨

係人都知 d 簽名有水分 唔派甜頭根本冇人行去簽
" 咁多人簽名 " 係講緊旁人/路過嘅第一眼印象

疫苗公投

個預約系統好似一定要同時預約兩針，你自己試下。

我優先群組打左biontech
打完針張紙都叫你按網上預約時間打第二針 如果未約就上網約

打科興出事係事實

出政府新聞個個打咗科興未

想學東區醫院個護士

點呀
你班磚家個個打biontech喎

高層識打一定打biotech

叫林鄭同班高官打返科興先啦，講咁多把撚咩

輝瑞疫苗，世衛認可，
科興至今無世衛認可，
港共上月宣稱科興就快將臨床報告登學術期刊，但至今都係連影都無。

正視聽!

有市民接種由中国上海復星醫藥提供的復必泰疫苗後出現中風

強制個三萬打科興啦

為左安撫民心
777快D帶埋D手下同班忠誠廢物出黎打第2針
唔夠既話打埋第3針, 第4針啦

點解唔可以停60歲以上打科興？
因為大部分會打科興既人都係60歲以上既廢老
禁左的話個接種率低
科興個臨床實驗咪睇唔到result囉
根本攞緊香港人做白老鼠睇隻疫苗得唔得

即係負責儲存運輸德國BioNTech嘅復星醫藥配送流程出咗問題。

每次都係外國勢力搞事、有人造謠、有人抺黑，唱衰香港，總之唔關自己事
如果次次人哋講一句勝過你講百句，咁你自己檢討下啦，咁咪反而自己不嬲冇民望，信用低，冇人願意聽你支笛囉，垃圾

係囉，我信專家啦梗係，專家打咩我咪跟咩囉